\section{De financi\"{e}n}
\subsection{Omzetprognose}
De kostprijs van het produceren van het product is lastig te bepalen. Aangezien we Software-as-a-Service leveren is het lastig te zeggen hoeveel een gebruiker kost. Naarmate we meer gebruikers krijgen zijn de kosten per gebruiker minder. 

De maandelijkse kosten zijn dus in totaal ongeveer \euro{},-. Door te kijken naar andere SaaS leveranciers en de verwachting hoeveel gebruikers het waard vinden is de initi\"{e}le prijs vastgesteld op \euro{}5 per maand. Deze prijs is laag genoeg zodat de drempel voor gebruiker laag is om het te gaan gebruiken. De doelstelling was gesteld op het eerste jaar 700 gebruikers. Dit betekent dat we na het eerste jaar een maandelijkse omzet hebben van \euro{}3500,-. Zowel de vastgestelde prijs en de prognose van het aantal gebruikers is een aanname. 

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/omzetprognose}
  \caption{Omzetprognose}
\end{figure}

\subsection{Investeringsbegroting}
Hieronder de investeringsbegroting.
\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/investeringsbegroting}
  \caption{Investeringsbegroting}
\end{figure}

\subsection{Financieringsplan}
Ik ga uit van 7\% zakelijke lening, omdat er geen zekerheden gesteld zijn

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/financieringsplan}
  \caption{Financieringsplan}
\end{figure}

\subsection{Openingsbalans}
Dit is de openingsbalans per 01-10-2018. Hier is een solvabiliteit van 0.26. Deze is berekent door vreemd vermogen/totaal vermogen. 

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/openingsbalans}
  \caption{Openingsbalans}
\end{figure}

\subsection{Openingsbalans na 3 maanden}
Dit is de openingsbalans per 31-12-2018. Hier is de solvabiliteit 

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/openingsbalans-na-3-maanden}
  \caption{Openingsbalans na 3 maanden}
\end{figure}


\subsection{Resultatenbegroting}
\subsubsection{Resultatenbegroting minimaal}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/resultaatbegroting-minimaal}
  \caption{Resultaatbegroting minimaal}
\end{figure}

\subsubsection{Resultatenbegroting maximaal}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/resultaatbegroting-maximaal}
  \caption{Resultaatbegroting maximaal}
\end{figure}

\subsection{Liquiditeitsbegroting}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[angle=90,scale=0.4]{finance/liquiditeitsbegroting}
  \caption{Liquiditeitsbegroting}
\end{figure}

\subsection{Inkomen van de ondernemer}
\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{finance/inkomen-ondernemer}
  \caption{Inkomen ondernemer}
\end{figure}

De conclusie is dat er ongeveer \euro{}25.000,- winst uit de onderneming nodig is om mij te voorzien in de minimale behoeftes. De winst uit de onderneming is alle omzet zonder de kosten. 

\subsubsection{Financi\"{e}le risico's}
Het beginnen van je eigen onderneming brengt een groot aantal financi\"{e}le risico's met zich mee. Een van de grootste risico's is het niet hebben van een vast inkomen. Een full time ondernemer is volledig afhankelijk van de prestatie van het bedrijf. Als er geen omzet wordt gedraaid dan heb is er geen eten. Tegen dit risico is geen verzekering om in te dekken. Het beste wat je kan doen is goed je financi\"{e}n in de gaten houden en reserves op bouwen voor tijden die wat minder gaan.

In de financiering is aangegeven dat er vreemd vermogen wordt gebruikt als investering. Deze investering is zonder onderpand voor de investeerder. Er zijn geen zekerheden en is een groot risico voor de investeerder en voor mijzelf. Bij faillissement van het bedrijf ben ik aansprakelijk voor het terug betalen van de schuldeisers. 

De ondernemings is een eenmanszaak en daardoor ben ik als ondernemer verantwoordelijk zowel zakelijk als priv\'{e}. Als het bedrijf schade heeft veroorzaakt kan er op mijn priv\'{e} vermogen aanspraak worden gedaan. Dit kan beperkt worden door een bedrijfs­aansprakelijk­heids­verzekering af te sluiten. Op dit moment is het niet noodzakelijk om die af te sluiten. De schade die het bedrijf kan veroorzaken is beperkt. Door in een later stadium het bedrijf over te zetten naar een BV wordt het priv\'{e} vermogen beschermt doordat een BV een rechtspersoon is.

Bij langdurig ziek zijn of arbeidsongeschiktheid blijven de producten bestaan en verkocht kunnen worden. De werkzaamheden kunnen thuis worden voortgezet als dat mogelijk is. Als dat niet mogelijk is dan kan het product nog worden verkocht maar het dan stagneert het ontwikkelen ervan. Dit kan invloed hebben op de verkoop ervan.






